(嘈交要自貼身材) 健身資訊討論區78

(見一直未有人開新post，小弟開左先，師兄們請勿介意)

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

----------------------------------------------------------
有任何新手問題請睇咗pixel巴既post先

係iherb 買左1盒奶粉

Gold Standard 100% Whey, Double Rich Chocolate, 5 lbs (2.27 kg)

全新未開封
有冇巴打想要
可以平

$20

留名

新手做掌上壓右手手腕好痛 手指公個邊查咗幾個原因轉咗幾下posture都好似唔係好match 只能拍墻做可以點搞？

康文署亂鳩咁嚟
我附近嗰間lat row機封撚咗
唔使練背啦依家

之前有無做過啲握力練習 ?

減唔到肚腩
有冇方法減呀

連登有冇sales搵食

有無巴打有食過cla或者L-cartitine？
因為上網爬文見呢d唔止對減體脂有幫肋
Cla對增強免疫力/預防癌症等好似都有幫助
L-cartitine就有助預防心血管疾病
但兩者都有機會有副作用
你地會唔會將呢d作為日常生活保健品

無新手上路諗住試下d基本徒手訓練先

如果想減脂
卡路里虧損係永恆嘅道理
如果純粹當係健康保健品食 我覺得有好多代替品都可以做到嘅

Supplement 只係比d 平時冇機會食野既人用
另外 所有話對減體脂有用既supplement 都一定冇用

可能手腕力太弱 , 做膝上壓先再慢慢升級上去

thx聽日試試

lm

之前like 個 PT page 叫 Fred Wong
今日見到佢跳pole dance

冇乜美感

做cable pullover 同 chest fly果陣，做得重少少前膊就會有種撕裂既感覺，做完仲做有D 唔舒服，可以點樣解決好驚傷

chest fly on the land , 夠安全

有冇人識點樣可以做到好乾身嘅狀態

Cable pull over唔好再做住 或者做輕d 可能你個scap唔夠stability 練下d mobility &stability drill先繼續做

搭單問，bench press連吉bar都落得唔穩係邊度出左問題

會唔會係有夾背但冇繃緊lat? 或者夾唔實背脊 腳未踩實 唔識leg drive都有可能

當你全身都有tension 咁bar path就會穩

你講嘅好似全部都係
我剩係識夾scapula，其他唔知點攪

季後鳥全面進場。

太用力鏈實條 bar 都會飄架，前臂放鬆啲

Not enough evidence, 唔好哂錢買

想問下有無人有試過小腸氣 啱啱做完手術 唔知要等幾耐先可以操返野

我用Smith machine做bench press
覺得前臂仲攰過個胸
但又唔敢放鬆隻手，不自覺捉得好實支bar

用smith machine 做bench press, 條bar path 好奇怪，完果下重要扭一扭隻手腕，玩過一次都怕怕，無rack 情願用啞鈴都唔用smith

尋日見到8個人一齊share一個squat rack
裝餅拆餅較高低好似一級方程式咁

依個好笑

4個人拆餅
兩個拆兩邊
另外兩個插返落架度
然後兩個較個rack高低

下次試下用dumbbell先
thanks ching

問番醫生啦屌 當呢度醫院咩

痴撚線

你試下玩2餅再講放鬆前臂

醫生話一至兩個月 想睇下有無人有經驗 分享下嘛

果條吉 bar 黎咋，學識用胸發力先去講咩兩餅啦

想請教下
71kg 170cm
上網計tdee
一星期做5-6日gym
佢話tdee2700kcal 減脂正路應該tdee-200 姐係2500kcal 食咁多都減到肥咩

我做左半年gym
83kg->71kg
早期用fucknesspal計食1800kcal
一個月前起食返2000kcal keep左體重冇變一個月

究竟做gym想減脂tdee係咪真係要咁多

我果間仲要每日都係封同一堆機
永遠唔洗練胸了
bench又得一張
成5,6人輪

幾好呀咁都 夠快手
好過啲仆街圍住部機禁電話

無話唔好
覺得個場面好好笑啫

因為做gym谷到小腸氣?

呢層我都唔清楚 但我諗應該唔關事

左手前臂冇力做dl 個背同腳明明可以做到 但就因為隻左手hold唔實

用拉背帶

買拉力帶啦
唔好握力阻礙你其他地方進步

use hookgrip la

我會買架啦但有人話用拉力帶會練唔到手握力 所以一路冇買

平時都冇操小腿都比人笑粗

我都冇練碌鳩啦

你講最有說服力

一般建議拉到體重2X-2.5X就開始用 , 就算拉較輕重量 , reps 數多都後段都應該用 , 手腕真係好易傷

冇拉力帶dl pr 70kg
熱身試過

都可以
不過我做引體或者Pull down 呢種垂直拉hook grip唔到
唔知關唔關手細事

手握力唔夠除咗個握力真係唔夠
latengage唔夠都係原因

有冇人試飲過clear whey protein?

唔該曬巴打

今日拉137.5kg 拉到上塞頭隻手頂唔順被逼放棄

練單手吊

新手想問
目標想增3-5kg 同練大力
應該食啲咩supplement 同做啲咩動作
我係啲瘦既女 想長多少少肉
感謝各位師兄/姐

Big three 為主（squat deadlift bench press)
可以食 Creatine 如果食唔夠蛋白質再諗whey protein

我嗰間封咗leg curl同leg extension嘅機，得返一部leg press

係咪即係要拉多D 筋同做輕D 黎慢慢train up, 有冇其他動作recommend 可以做下黎提升

Push up plus, prone y, scap retraction exercise

好，謝謝師兄

jeff單野大家點睇

你似動作 Hyperextended 多過 flexibility 不足 (個人睇法)

Credibility destroyed
仲要去greg個channel挑人機 但隻字不提fake weights 肉酸到

佢有挑機咩

而家del左

都有可能 其實好多原因 不過stability同mobility真係唔嫌多 同埋係好多人都會忽略既野 當daily routine做冇壞

渣架 原本佢認咗用FAKE WEIGHT都冇乜野
但宜家唔認同挑機再DEL 就有D柒

雖然知道大家本身唔係肥就係瘦 但係自己咁瘦去到gym room真係有啲自卑

真係封得好on9
其實限人數已經好夠
封機做乜9

唔少大隻師兄本來都可能係瘦底 唔洗咁介意 健身既付出同收穫係成正比 有恆心總有一日你都大隻到 只要唔係做到gym fail咁其實冇人會笑你

去到真係冇人會理你，唔使自卑，我之前都好似你咁，不過我個問題係好細力，搞到自己去咗幾個禮拜冇再去過，以家去返自己又肥又細力，但唔會自卑，因為知道付出過之後會變到同以家唔同

真係唔使自卑
你諗下好多師兄本身都係瘦底變大隻，佢哋都經歷過呢個過程所以好多都好謙虛。
只要你肯比心機慢慢學，無人會笑你既

同你一樣咁諗 我第一次去gym房操之前
係公園練左3個月引體
叫做冇咁排骨

唔該曬兩位，樣樣都試下，做左半年發現有好多問題，特別係右半邊，發現右邊hips 唔係好發到力，同dumbbell press落得冇左面咁低，平日有時右面下背仲會痛

係咪唔應該食飯
中午晚餐都食好多飯
腹肌好似出唔到嚟

想問你地而家去gym有冇除罩...........

唉我身體好差
唔除罩既話做唔到GYM
戴住口罩索氣一定訓低

今晚無啦啦爆多一單本地確診
我俾左4堂錢
唔去既話會蝕晒4堂錢

以前體重係減左20kg但係體脂依然好高

見最近冇乜特別事發生所以趁大減價去試下gym

諗住試4堂先

錢都俾左唔通唔去咩

點撚知又廢炎

屌你老母支那狗永續廢炎

死撚晒去啦你班死支那畜

似有脊柱側彎 , 高低賻 , 高膊果邊 bp 手肘落唔到 , 低膊果邊會受晒力而腰痛

排骨仔1月開始飲isolate
到依家先增得15磅 （120 > 135 )
近兩個禮拜直頭零增長

請問有無咩辦法上磅快d?

同埋見到胸同背厚咗 （唔再見到一條條明顯肋骨痕）
但手臂仲係好幼，有無咩動作推薦？

謝謝

手臂動作來來去去兩三個動作 , 組間休息時間短就會大得快

自己攞網球做下back massage 應該rhomboid同lower trap d位都會酸痛 gltue同tfl都可以按下 所有按落去酸痛既位都要放鬆返

yes, 係有高低膊，bp 都係左面食多D 力，脊柱側彎係咪要睇物理治療

我如果做完back會有用滾筒放鬆下，可以遲D 試下日日都用下同試下用網球睇下會唔會好D唔該曬你

增左成7kg你已經增左好多脂肪啦

太嚴重又唔識咁多的話 建議你睇physio睇好佢 可以搵下nkt睇 好過一般物理治療好多 驚你再操落去會傷

我同你一樣情況，你係咪右背發達過左背？

脊柱側彎係要間唔時「保養」下 如果唔係左右肌肉唔平衡會超級嚴重 我自己就係咁

何謂保養

放鬆強既肌肉 強化弱既肌肉

大家食唔食飯

自己prep會食蕃薯/薯仔多

咁我單邊弱應該孤立佢淨係做單邊動作？

無pt帶住其實好難同時做兩樣野，我以前都係側彎，用左四個月鬆番晒硬左果忽先開始舉鐵

我一開頭都冇pt 行左好多冤枉路先識自己搞 好在都係小傷 好快好 大家唔好學我 有錢既話搵個pt幫自己執

都有一定作用 但最好係先放鬆強既肌肉 否則弱既肌肉會唔能夠full rom咁強化 同埋都解決唔到muscle imbalance既問題

同埋舉個例子 左胸弱唔係淨係關左胸事 可能左肩比較圓肩 又可能係左背rotator cuff有問題 令到左邊胸椎打開得少過右邊 咁左胸就會練得比右胸弱 呢個時候做單邊動作練左胸會冇用

健身真係一樣好複雜既野

想問新手想買條拉背帶同護腕有無好推介?

唔使上磅上得咁快㗎 如果唔係就好容易過多脂肪。

最好用myfitnesspal app計你每餐食咗幾多卡路里，計吓你嘅TDEE+ 10-15% 就係等於你大約需要上磅嘅卡路里。睇吓youtube jeremy ethier muscle building diet，佢講得幾詳細。

手仲係好幼係正常嘅... 始終bicep好似係一向係比較難啲發展。barbell/ez bar back row + incline bicep curl 應該會幫到手

護腕有分左右手 , 上次買間死野俾左兩條左手我
武尊度買

呢款 , $70 一對

有係師兄已經唔計卡路里同tdee食
我覺得咁計好辛苦
不過只食原形食物應該無問題掛

想問下大家
想減脂用蕃薯代替白飯o唔ok?
有冇咩需要注意？

好有問題
無論增肌期定減脂期
就算食原形食物 食太多過tdee同太少過都係達唔到你目標
其實計多左又唔係好辛苦姐
好多食物一睇其實你都大約知幾多卡
大約估算下姐

係 我唔食好耐了之前食完又三高又肥 170/95公斤大肥佬

依家唔食飯仲fit過彭于晏

新手想請教一下
rest day 係要完全休息??
低強度既帶氧(例如踩3-4個鐘單車)都唔好做???

好睇個人身體係咩狀態 如果你本身係踩開車既 定係 完全運動新手?
前者就用自己經驗決定 以唔影響下一日訓練做大前提
後者就不如抖抖好了

我都好耐無食飯
淨飲汽水食雪糕
而家mr.o 咁fit

哦,咁我本身都有踩開既
只係而家想做多d 重訓,變左無乜時間踩

咁再想問多少少
咁rest day 既定義就只要唔影響到第2日操野既就ok???

唔會100%準確

你要視乎情況自己加加減減

隱瞞就一定錯架啦

但我又唔覺得件事嚴重到要收佢皮

始終佢教嘅野係有用

下身呢

我都覺得係 但真心 年紀大左 舉輕d唔明有乜問題

佢成日教人唔好咁自尊心強 自己又咁自尊心強

果啲tdee 計算機都唔計體脂，80kg 大隻佬同 80kg 大肥佬一樣計法，有咩可能啱，自己睇住唔好食低過個bmr 就得

我都唔明 等佢出片交代

你目標係咩先？

增肌嘅話唔建議做咁長時間cardio

睇得太多健身 kol 用假重量啞鈴做示範，一來因為平時已經要操 fit , 到左拍片就會唔夠體力，ng 多幾次就無力拍，另外為左畫面好睇，用太輕去示範會俾人覺得無料，所以就出現 mr.o 飛膊75磅嘅片睇，十分勵志

認同ng以經係

飛膊75我真係服左

減脂+唔好減太多肌

新手去學人squat 玩完得番半條人命

skip lag day

除左要排隊用squat rack比較煩
其實我都幾享受leg day

好彩去果度都唔多人玩squat 可以自己慢慢摸索

新手 睇youtube片學做gym, 但係用啞鈴嗰陣會冇感覺，例如係Bench Press咁，個胸會冇感覺，但係我而經有將肩頭壓低，肩胛骨夾緊，係咪做得太輕（4kG)係咪可以加重少少，定係唔好學用啞鈴住用機先？

傷咗，做緊物理治療
名正言順skip leg day

盡量唔好用機，前題係做果時前臂唔可以酸過後臂，做完第二日個胸無痠痛，下次可以加重少少，因為胸肌肌肉量少，感受度自然會較細

咁戇鳩
咁應該去邊度買好
定普通運動牌子都得無咩分別？

所以重點就係呢度囉
冇人話佢教野冇用 冇人話佢廢
真不過做得出唔敢認
講一套做一套先係個問題

但點解而家好似好大件事咁？ 有無人知乜事

我自己冇再FOLLOW
可能宜家討論佢係咪NATTY掛

巴打們 真心係香港搞條風格搞笑少少既健身channel有無得諗 主要都消脂 增肌期次

Kofgym已經係

開始做GYM
做GYM加行樓梯,點睇?

飲gainer影響性能力真係第一次聽

有budget既上網買ipf approved既護碗 同cheap野差好遠

其實冇話有冇得諗架
你有與趣有時間未做囉

我都有興趣
巴打係咪真心想整？如果係的話Telegram傾傾？

梗係可以啦 唔計calories同tdee
但每日track住bodyweight就ok
如果你唔係bodybuilder 冇咩必要1年365日都計卡路里 你曾經計過就之後大概都會有個數

但操到佢咁乾身 比例又好 都真係難既

想搵pt學好啲動作
操咗兩年整體係大咗
但胸同背都唔夠厚
好似成日用錯膊力
有冇巴打有好介紹

不過我食好少野
一杯蛋白粉加兩餐就完
想食多少少又唔知食咩好

呢個量，蛋白質攝取未必夠。要增肌每日最少要食1.6g / KG of body weight。

上網睇吓大H, Jeff Nippard full day of eating
唔係叫你地跟足佢食咁多野（你食佢地咁多野會肥）
而係知佢地meal choice會揀咩

買對sbd用成世

我都係咁 , mon 住自己 bodyfat 同力量 , 肥左就減澱粉 , 細力左就蛋同澱粉一齊加

其實佢冇del comment 只係好快個留言爆reply (500個comment) 就沉咗底 類似連登1001咁
如果copy and paste返條link仲可以睇到佢留言同俾like/dislike

不過毫無疑問佢今鋪係一場公關災難
本身佢賣點唔係玩重 而係賣物理治療知識同人體彩繪 (雖然佢有條片話deadlift 500磅)
佢一早認咗係fake weight/搵3rd party 搞個big 3 test 都好過依家起晒鋼走去greg個channel挑機 仲要個話氣好小學雞 跟住又扮低調咁唔再回應
反正youtube有唔少channel都話佢用fake weight拍片問題唔大

買過decathlon個隻 紮都紮唔實 冼冼下咁

有冇人左膊個活動力低過右膊 做dumbbell shoulder press左膊落果下會啪一聲 好撚驚

但用用下覺得麻煩就好少用 , 做幾 set 就要鬆一鬆放血

咁係咪例如我今日用4kg做bench press, 胸冇 感覺，但係都照做曬4set 8-12 ,如果冇痠痛下次再加大返個重量，因為今日做嗰陣冇feel所以做左2set就停左

4 set 8-12你係咪用緊個重量你係做到12-15下先
你用到20磅做12下
但用10磅做8-12下係無咩意思

係 , 最完第二日個胸唔覺得痠就加少少重 , 新手係要花啲時間去試重

Jeff如果大方認錯都會繼續睇 始終睇咗幾年 又直接易明
好多老手新手都會用佢啲tips
早排homeworkout都會抄佢 佢真係好鬼多idea

熱身唔夠囉

Kofgym 都唔搞笑咩 消脂講兩句就完啦

Caloric deficit, 個個contest prep都要消架啦

同路人，胸背差太遠
最近諗緊Kofgym小組，有無巴打試過？

Hammer curl, 練前臂一定要isolate咁練 唔係有排都未練到

除啦

其實我搵緊自己做咩重量因為岩岩我開咗接觸啞鈴，未夠穩定控制個啞鈴太重會hold唔到，所以我搵個輕啲既開咗做

唔洗諗 諗完都冇用 試下先

要慢慢加上去
新手用啱力啱重量一定會痠

食仲辛苦過操野
體重正常不過body fat高
減仲要食多D蛋白質

其實唔認都應該繼續睇
唔認都係搵唔到位落台姐
佢造唔造假對我地呢d學野既無咩影響
最緊要係佢教既野仲有無價值
佢d貼士又真係幫到好多

我力量有增加
體重keep住唔升唔降
但我想減脂
應該要點做好

其實嗰4 kg拎咗上手覺得好輕，上網睇話一開始唔好做咁重，所以照做，下次應該會加重啲試吓

g持巴打 想去咪去囉
對我黎講多個channel睇唔係一件壞事

其實人地嗌唔好做咁重
係for你練習動作 感受肌肉發力
如果你想咁樣起步 就唔應該集中落酸唔酸痛
應該集中落動作姿勢 同埋推胸拉背係咪feel到胸肌背肌發力
我睇你話拎啞鈴唔穩定 咁你應該力量好差/長年唔運動 你去加重 可能都淨係手酸腳酸 最多頭一兩次胸背有feel
過左一兩星期後你就會覺得胸背完全無feel
因為你連穩定拎個啞鈴都唔係好做到 咁又點會姿勢靚
所以4kg 如果你覺得係你控制到既重量之內係最重既 咁咪繼續囉 新手咁追求酸痛無鳩用嫁
你追求靚姿勢好過啦

做得好睇
又多料令人學到野
實有得諗嫁

有冇師兄試過整親tfcc

新手無 PT 幫你托 , 實要經歷一下推空氣過程 , 但新手推空氣都一樣會痠

想問下家樂坊部體脂機宜家有無開

有人去過話開番

開番,上個禮拜用完

個人覺得KOFGYM其實一般般
佢地又唔係平 點解唔直接搵佢入面D GUEST

請問係直接去用就得？要唔要預約？

好多年前傷過
睇骨科+物療治療好返
好返100%能力 但手轉會有聲
完

佢點幫你醫

物理治療打衝擊波？
骨科有d咩療法？
睇一次骨科幾錢？

岩岩去左無人理你自己係到check

年半前試過TFCC partial tear
只有適當休息
戴托嗰6個星期真係要乖乖哋唔好pronate前臂，唔好做push動作
其他治療係無乜用
TFCC本身circulation唔好

宜家都係唔可以推太重

搵骨科檢查+照MRI 睇下嚴唔嚴重

係咪除咗唔好郁隻手之外都冇乜野可以做到
而家上身淨可以做飛膊部機

手腕如果戴托固定
都可以做飛膊
其他push/pull都唔好諗

想問Marco Fat intake既作用係咩
見Marco suggestion 每日都要食幾十gram Fat

但係想維持/降低body fat %唔係吸收愈少脂肪愈好

減緊肥，但唔可以成日自己煮到飯食
Ching們有冇啲咩建議比到

oh
姐係治療部份都係靠物理治療？
除左衝擊波仲有無做d咩治療？

大快活雞胸飯

要TFCC癒合得好
真係靠休息
唔洗戴托之後做啲rehab
train下啲肌肉保護返個手腕
儀器eg 衝擊波 對我無乜幫助

正喎 請問幾樓？

幫助運送脂溶性維他命，提供能量，保護內臟

你要避開trans fat同saturated fat，攝取Mono-同polysaturated fat 係對身體有好處，所以唔好為咗要降body fat而避開攝取

15

幫助運送脂溶性維他命，提供能量，保護內臟

你要避開trans fat同saturated fat，攝取Mono-同polyunsaturated fat 係對身體有好處，所以唔好為咗要降body fat而避開攝取

我裂咗中間位 係側邊開始裂既醫生話好似難搞D
做超聲波消炎同就做個凍既唔知咩事稷
慢慢拉就OK 傷咗3個月先去睇
見醫生+物理治療 5-6次就搞掂晒
就算宜家推DB 比較重都冇問題

請問點先為止isolate咁做前臂？
真。新手

骨科只會睇你咩事
跟進度 開藥 講你聽咩做得唔做得
康復既野就比物理治療搞

我從來無刻意練前臂 , 前臂粗覺得唔好睇

我諗住買橡筋帶嚟操
各位覺得對練大隻有冇用
定喺都喺去做gym 算

利申
超瘦底

元朗間新gym
今次尷尬了，仲讚過佢陣容鼎盛添

咁佢搵得呢條友都預做藍絲生意啦講真

開名啦

見佢搵咗啲大牌人物去宣傳
都幾失望
雖然我唔係大西北人，本來都唔會join

新手就咁做掌上壓都有用

無論增肌定減脂都係70%飲食，30%訓練
配合飲食，就咁去康文gym都可以變大隻

有無d咩恢復動作你覺得好有效既
分享下

唔好意思想問下點樣夾實肩胛骨好難已經睇過youtube d 片
同埋想問下有冇巴打跟過p記d pt只跟1-2堂(可唔可以?)教操背因為本身高低膊同寒背比較嚴重新手唔好屌咁大力

戴完6個星期托
個手腕會好硬
醫生話只可以做free active動作（手腕上下，轉動）
唔可以負重
過一排個幅度正常
之後舉下水樽
到宜家chest press都要好小心
唔推得重

新手用呢啲咁pro會唔會反而依賴左咁？咁拉背帶係咪求其買得

當年我試過 2個月加左 10kg
果時一星期 3-4 日帶氧，加小量重訓
肥都叫平均
不過無做運動果時就開始大肚腩

如果可以返轉頭， 我唔會飲粉

感謝師兄分享

護碗唔會令你performance好左 只有保護作用 有護碗都要練前臂 否則都會唔夠握力

拉背帶都係一分錢一分貨

即係都係最好買咩sbd titan果啲？
定新手求鳩其算
其實我係想用黎rdl

對大手基同KayKay好撚失望

做背係鎖胛骨 , 半夾狀態

我就係對佢哋失望，仲有colin
睇吓佢哋會唔會割席吧

就係唔識

我都痛咗3個月都未好番 睇嚟要搵醫生搞搞佢 唔該曬師兄

膊頭可以點樣練勁啲，練極推dB 都淨係推到30lb

全世界都唔理照用

二頭肌有一條條血絲，咩料？

傻既，asian前臂比其他黑人白人都特別幼，操完都係上番global average啫

Kaykay

要前臂粗最好都係打網球
同小腿一樣最好跑山
受力緊要過發力
得重量好難練粗

屌 呢期康記多人到仆街

Ho Ball

咩料 性價比差咁遠 你為前臂打網球一星期一次一個鐘，倒不如係你完你gym個日重要肌肉之後加幾set入去咪算囉
同埋你講咩受力/發力 咪又即係concentric eccentric isometric，睇你點set入去既啫

求其就得

嗰間一定有人阻止

咁轉戰繩囉
小腿就唔知啦
未試過爽得過凹凸地上落斜跑

哈我地嗰間有曬共識

正常會扮睇唔到 , 捉咁緊九成有啲執著撚瘋狂投訴

咁我求其買平野試下先，唔該哂

唔小心買左成pack unflavoured whey protein
有咩方法可以好飲d 飲到想嘔

傑仔同大手，你地冇令我失望！

邊個牌子？我以前會加條蕉，用blender打黎飲，再唔係加少少龍舌蘭糖漿，總好過化學味道！

unflavoured 先係最少化學味 , 我都鍾意飲 , 不過濕疹爆得太勁先放棄

就係話自己加d天然味道落去，都好過飲d化學味，所以我背囊長期有細細支龍舌蘭蜜，就算去茶餐廳叫凍檸水都走甜，自己加龍舌蘭蜜好過飲精製糖！

你飲unflavoured 會爆瘡但有味就唔會？

第二次做硬拉下背又痛
有直腰忍住啖氣﹐我仲差d咩

定係要搵返個有經驗嘅人指導

你幾重
拉幾重幾多set
休息時間？

咁輕好難整親架喎
你試下影低自己或者搵其他ching望望
如果都唔得就試下減重或者減量 如果你係岩岩開始可能你身體未習慣

如果係肌肉未適應都仲好，最怕整親脊骨

如果咁輕都整親
建議唔好做硬拉住
可能你其他輔助肌群唔掂
練住其他動作先

其實啞鈴唔適合用黎做硬拉，如果廿磅都拉傷係代表個 core 太弱

氣留係肚唔係胸
起槓時用腳出，上身唔好用力拉
即係好多健身教練叫嘅踏地下
腰嘅工作只係hold住，唔洗發力

霸氣

用DB做 你放係地下做?

拉背關手腕咩事

同kof gym 果個排骨物理治療師一樣，係到9up拋書包
都唔知蹲唔蹲到2餅
前排仲同文嘉浚挑機

而家邊度有得買 gold standard whey 10lbs
買

單隻打直做都還可以
兩隻就唔到位

45度咪唔會頂到腳

無bar之下咁做都ok啦

單隻會變左做 squat,窄手都做唔到背部個張力

個背無tension 根本唔算係 deaflift

無咁多姐
當accessory exercise，初學做住先就岩架啦

買奶粉要買邊隻牌子

文嘉浚有冇同 Chloe Mo 做過愛

咁個排骨物理治療師係物理治療師黎嫁麻大佬tyler受傷果時咪又係需要物理治療師
佢地挑機係因為大家唔同角度睇野姐
科學健身不嬲好多野都正反兩派無絕對
佢鳩up拋書包又真係比人從物理治療角度學多d健身資訊
我又唔覺得有咩問題喎

仲以為66kg 真係可以大力到bp140kg 仲要唔係健力式拱腰

你試吓攞個重啲嘅Dumbbell 做farmer walk / Static hold 你就知㗎啦

你傷過tfcc就知
我依家好返8成 做所有動作都唔痛
就係拉背同引體會痛
除非勁輕
呢個拉既動作其實好需要手腕

Ching 見你上次屌完運動撚做1/4 squat 今次串埋物理治療師
以你個講法，你一定係又大隻又大力既人黎

嘈交要自貼身材

我唯一一次傷手腕就係比條straps 銀傷
小心選擇 唔好用有金屬扣既straps

未聽過deadlift 2x-2.5 要拉背帶防止手腕傷

咁你繼續睇athleanX實有架，對你有用呀嘛

花生價格直線上漲

有冇師兄用緊schiek既腰帶？
想知2004 3044 4004有咩分別

薯仔係咪好過飯

想問下做完home workout增肌之後 唔食番啲蛋白質 係咪等於冇做過？

大家操完腳係咪會rest一日
琴入操完腳，今日操博頭好累
唔知關唔關事

未試過連續兩日操腳

冰水沖

未

我一次買5kg
宜家隻milk tea好好飲

唔會，未達到最好既增肌條件唔代表冇用

唔好喺度轉移視線啦，上面人哋答你個拉背同手腕嘅關係。

跟住你又轉移焦點去下一個問題

小妹康民操，最重50磅

不如你搞清楚個邏輯先覆
你Tfcc有事，牽涉到手腕既都有機會唔舒服
唔係以為自己整親手腕 所以deadlift 拉背呢d動作會容易整親手腕掛
無啦啦同個手握力唔夠既巴打講拉背deadlift 重/high reps要用拉背帶防止整親手腕？

用straps 一次過可以處理唔夠力同易傷兩樣問題 , 唔明你屌乜

咪係囉，唔夠力hold咪傷tfcc囉，個邏輯有幾難明

唔夠力揸住已經可能會導致有啲不必要rotation ，咁樣唔容易受傷幾時先會受傷？

嘈交要自貼

唔該哂巴打

另外有冇ching試過整呢款健身pancake？
想知好唔好味
唔想買完材料食得一次半次

佢唔見咗
佢講嘢個語氣真係

呢個未試過

我覺得用啞鈴難做過槓鈴
我下背都唔好
所以做好輕重量嘅RDL

落咖啡啦 , 不過唔好落糖

邊到買奶粉平？飲開GOLD STANDARD

有冇人有大細邊身？睇背闊肌特別覺，上半身可以話成個右邊身強過左邊身，臀部開始以下就左邊強過右邊，可能我以前踢波用慣左腳射波，所以唔敢踢好耐

有冇得救？

我宜家練引體上升之後摸吓舊背闊係右邊大舊過左邊

練臀部好難先叫醒返右邊，要集中精神做右腳glute bridge

第一件事去拉多啲筋
你啲活動幅度應該有唔同 留意下
亦可能有脊柱側彎
小心做squat 呢啲 膝頭一邊痛

myp?

yup

濕疹底 , 轉親味都會爆十日八日之後先適應 , 但 unflavoured 飲晒 5kg 都仲爆緊

用奶沖好撚好飲

好好睇，支持
不過zero揀人個個位有啲尷尬
默契呢個字搞到好似靠關係咁...

岩呀 話唔定有d識都無講出黎
揀人準則個個都話睇態度

第一個入唔到都知咩事

信我啦 呢d野幫唔到你幾多 控制卡路里 操好 訓好 蛋白質夠曬 自然就lean 再減唔到就減低熱量或者加大活動量 唔好曬錢

食操訓 控制卡路里 提高蛋白質 最少一磅一克啦減脂 加大活動量完 想一年365日都乾身 就上磅果時都控制卡路里唔好超太多 lean bulk 上完磅又減 咁你全年都一定好乾身

好撚好笑

收到巴打
嚟緊諗住每日都去gym操+盡量食清d
望住自己個下腹同兩側真係好核突
希望慢慢見到成效

有邊個比較渣？
雖然有D唔知點解會要

想cut 有冇師兄有program/營養師/教練推介

想問下划艇機係咪比其它燃脂器械效率低
我見划艇機可以用到全身好多肌肉，做起身又唔係咁辛苦
但係好似好少人用咁既
新手用佢黎代替練腳得唔得

我覺得第二個，zero揀嗰個 同尾二都少渣

如果純睇片，第一個既實力應該都有top3

呢點得好差
根本個個定好哂自己揀邊個咁
又無爭學員味 又無教練同學員一見惺惺相惜既feel
成個選拔好做戲feel囉
雖然剪裁同旁白做得幾好
不過無左選拔味道
根本就係一隊fd vs一隊fd咁
咁不如直接唔好選拔啦
拍d教練去搵人返黎比賽好過啦

可憐左d無關係既人
康文果個好撚慘

唔辛苦可能係冇用力拉 試將個數keep喺低過2:15/500m拉30分鐘 以前玩rowing拉機會拉到想死

唔辛苦係因為拉太慢
划艇機係玩節奏
要爆住去拉

老實講衰過強國比賽
強國比賽都包裝到唔似內定
呢個選拔就算唔知佢地相識
都feel到佢地夾埋啦
除左lan唔似內定之外
其他

其實搵fd都唔緊要阿
大佬阿 咪咁內定阿
例如zero唔一定要同rocky夾嫁姐
或者其他教練爭下 造下效果都好阿
個個學員話想要果個教練
就淨係得果個教練揀佢
個個教練等緊自己個fd出場咁款

夾定哂啦 幾個都係現職教練 同佢地圍內本身識既
雖然rule無話唔俾 可惜第一個果位

所以呢條片係我唯一like唔落既kofgym片
搞到睇住d無關係既健身友比人撚咁
你話真係技不如人就話姐
第一位就算唔係最好果個都好過硬拉拉唔起果幾個啦
個rocky 我承認佢街健好勁 亦都好尊敬佢
但呢個選拔既項目上明顯佢未夠班出線啦
一句fd就撚走其他人

Zero果個整身好似係佢學生
尾二果個可能比人揀左唔少人，無得再選掛
Moe sir依家係Pure head coach， 65應該最勁係佢
咁勁都黎玩

唉
真係選乜春阿 真係睇到嬲
明知香港人最憎內定
無關係既比人當馬騮戲咁舞
不如直接一隊一隊咁登場比賽好過啦
街外人咁有心特登黎join你比賽
比d咁既結果人.....

應該話，我個人覺得喘氣好痛苦
做左半個月gym，試過玩跑步機 樓梯機
玩兩分鐘已經喘氣喘到想死，真係好痛苦
划艇由5分鐘開始練起，用肌肉多但條氣舒服好多
係我第三次練既時候已經慢慢可以做到15分鐘
不過2:15~30/500m只可以keep到頭5分鐘，
之後就開始2:30~3:00吊命咁做

你所指既辛苦同氣喘就係心跳率上升
你划得慢 所以心跳率唔高 呼吸先唔洗加速
但你划得快 其實對你負擔都好大
你想做帶氧燒脂既話 我建議你跑步機較勁慢
慢到行快步咁 行返30分鐘 30分鐘大約行3-4km到 每星期兩到三次 兩星期後應該可以30分鐘跑到4.5km 練下心肺 健康d又燒到脂瘦身
另外你想練肌肉就舉鐵啦 呢d係帶氧訓練 係肌肥大效果上無得同舉鐵比較
無論帶氧定無氧 對增肌減脂都必須
無得話邊樣取代邊樣 你唔想大隻左之後比人話你無練下身 就一定下身都要舉返同上身相同訓練量
唔好貪輕鬆 怕辛苦 行下跑步機 行行下就跑到 突破自己

好，下次就開始去試下keep住練

想請問下巴打們，本身右手慣用手
但係做親machine shoulder press同seated machine chest press
反而右手推唔到左手咁多下／咁重
係推上去／推出去都有Ｄ kick住嘅感覺
想問下有冇方法改善

如果唔講下數同重量
講肌肉感受到 你覺得右邊膊胸同左邊膊胸
邊個感受度好d先？

想問吓各位巴打平時點操胸，我操咗半年個胸
個胸都好似無咩點大咁，平時操完胸之後
都會有充血咁，但過返幾日又變返好細
請問有咩方法可以改善 唔該哂

Coach_j.t 本身同佢地都識肯定係內定，小圈子到咁，好撚垃圾

kof唔搞strength battle點樣吸引你班普通人去玩去收你錢

都要有實力入到頭八先得既

係搞得幾好 但應該唔比教練參加 同埋唔識既先比揀

唔比strongman 同CrossFit 教練姐
其他教練都好參次
健美果d去玩都唔夠街健快

話時話點解kofgym唔搞美國果d murph workout既

師兄點睇mp extreme gainer 同jumbo 嘅weight gainer? Jumbo成800幾kcal 仲多過mp extreme gainer 有無人飲過jumbo 掂吾掂？

尾二果個都係差左少少，放係頭位都可能無人揀

Coach就只要合資格嘅去選都無問題嘅。
起碼Moe同coach J.T都係教練（雖然一個係S&C)
但moe明顯有說服力好多。

另外我見過某啲S&C 其實都係幾大力下，Jacky都差左啲咁

Just a show. Haha. Relax.

但好多人比咗錢參加

你話一開始黎個明星賽咁吸引人睇
再真係搵普通人黎玩同參賽成件事就好唔同
宜家似係賺街外人錢黎圍威餵

依家我好唔relax咩？
我已經當佢係一個show咁睇
如果要屌佢哋就唔係咁既語氣

小弱，真正練未到一個月新手肥仔都拉到兩餅

試過食太多protein 搞到便秘

瘦或者肥都唔係自卑嘅原因，去玩去霸住部機啲人先要自卑

其實可能手筋太緊可以拉下隻手先 我之前都係咁樣情況 但係明明覺得手臂仲有力 淨係手腕痛 跟住拉咗兩個禮拜手筋就做多好多下push up我之前係做掌上壓嗰陣啲手指係放唔平喺地下因為太緊 依家改善咗就好用力好多

轉牌子試吓，我食allmax都會便秘

S&C 可以好多種，你睇足球d體能教練，游水田徑果d,唔係S&C教練都一定要大隻好大力 ,教緊東方果個wilo都唔大隻大力啦，但人地d人起馬都係足球籃球全港冠軍
識教識點訓練運動員先係教練既主職，你要講佢係咪細力又唔係，個個都做到2,3倍體種squat
何況個1RM test都唔係最大力就入選，有參賽者係係Youtube留左言都話個個都留力，唔係真係做緊1RM

前幾日買咗Teamjoined拉背帶同護腕
拉背帶唔錯
護腕就好似麻麻哋

點樣麻麻地法

想請教下 我之前有一次想引體上升想練耐力 上到去想hold5秒 點知突然條頸左邊同埋個頭好痛 我估計係拉傷 抖左幾日 而家做唔同動作只要用左力 就會頭痛 例如bench press做做下又會頭痛 squat做重啲又頭痛 有次屙屎都痛 有冇巴打知道我係傷左咩

同埋Moe 係pure hard coach，最大果個人黎
佢玩健美出身，好似係

純粹手握力問題，左手有工傷

Head Coach,自膠

好誇張

睇醫生/物理治療啦
依家d人真係搞笑
受傷諗住搵連登就搞掂

超晒班
我覺得咁先突顯第一個真係好慘
睇佢話可以squat 400lb應該係堅料

我真係識人無70kg都squat到400lbs

既然係一個Show,我估仲有復活賽既，有料唔怕入唔返

有冇物理治療師介紹 跌打果啲得唔得

我覺得無啦
佢個概念係想唔同專項既教練教唔同人
睇下結果邊隊最勁/成長最多
一來係對決 二來都係宣傳d教練
佢一隊先4個位 4個量級
呢d落賽者係65kg以下 個位都比人霸左
唔通影佢自己操仲勁過佢d教練教既成員咩

跌打垃圾
物理治療我睇開間係荃灣 你google下荃灣物理治療 其實上都出佢 我睇tfcc同足底筋膜炎 都幾好

荃豐中心上面？

係 2x樓

阿 唔係 南豐先啱

我都記錯果到係南豐先岩

同個physio都有d認識，佢都幾好

比錢報名既比賽嚟架喎
屌 比完錢玩最勁 點知入唔到圍

咪係
講到明係力量比賽
選拔啲test都做唔到果啲識教練就入到

康文永遠冇出頭

個比賽令我覺得KOF開始係想搵大錢

明明以前就唔係咁

唔搵錢你養佢咩

係 我睇過幾個物理治療
呢個最好

呃晒位位400，之後半圍威喂咁，睇落勁d嘅(第一個，同康文果個)就入唔到，反而 coach jt 同 Rocky (deadlift 拉都拉唔起) 就靠關係入到，kofgym今次好失敗，呃晒人錢

搵錢唔緊要阿
大佬搞個比賽都玩內定
要揀自己fd無問題
起碼表現到真材實料阿
硬拉都拉唔起 咁洗咩6項選拔姐
不如一分鐘自我介紹算啦
d街外人比錢黎參賽 咁有誠意
又唔係技不如人 咁樣撚走人

純粹覺得有d變左質，有d可惜

搵錢又無變質既
唔通永遠做善事先叫高質咩
佢變質原因唔係錢
係條片既效果
根本個選拔就唔公平
d比400既街外人變左比錢黎陪跑
有種呃錢感覺囉

又鳩up又鳩up 樣樣都鳩黎 樣樣都鳩玩
重量唔重要 動作唔重要 S&C大哂不如睇youtube啦碌柒

好老實講 佢地一開始都係預咗賺名氣黎賺錢
好快拎個名黎SELL 自己PT個時已經知
唔係真係以為佢地淨係分享咁簡單嘛
只係呢壇野太過肉酸姐

岩，盲既都知你想點

睇黎你對體能教練既定義有d唔同

條友乜都屌躁狂撚嚟

推胸究竟要落到幾多先夠,
我平時就落到90度,
一落多過90度個膊就扯住好痛

試試用cable推
應該可以落低d

點樣用cable推

呢個扯得仲痛

咁唔知了
應該關你柔軟度事

不用勉強。

到幾低，睇自己。

重點：唔受傷。

有冇師兄分享下餐單

唔識食

但係好似唔夠full range

有乜所謂吖。盡力而為就是了。

滿足自己。又唔係去職業比賽。

推胸要掂胸除非柔軟度好勁，唔係要啲投巧
新手唔洗追求掂胸，手踭過90度就可以去

無錯啦 唔full range一樣練到野嫁姐
同埋你做得多唔full range可能拉鬆左d根
第時做到full range呢
你格硬做 跟住傷左 抖返年年咪仲練唔到野

想知點解我啲骨重過標準咁多嘅？
成5.4kg

骨架大密度高，好事黎

體重過高果時怪落骨架度。

Dirty Bulk增既都係脂
絕對唔會係你想要既果種70kg 仲會去哂個肚度
姐係幅圖咁 想要呢個身形可以繼續

$21

唔用dirty bulk 用普通bulk 食多tdee200-400卡一樣增到同等份量既肌
但脂會無增咁多 減脂期易d快d
你諗你

Kofgym 新活動
3000蚊一位

增到
你可能bulk左3個月增到70kg
1.5kg muscle 8.5 kg fat
Or 你clean bulk 3個月
增到1 kg muscle 1kg fat

仲要計埋減脂期 8.5kg脂當你減兩個月
你clean bulk 1kg脂可能兩星期就得 咁仲有多個半月比你繼續bulk 計埋 其實增肌速度係相約 但你dirty bulk增 脂肪細胞多好多 你第時要keep低體脂會難d

6個鍾 $3000
仲要一定多過10個人以上
以為自己係邊個真係
啱佢D死忠報

唔係3000除10個咩

唔該Ching, 試下普通Bulk先，因為飲gainer都生咗唔少粉刺，試下份量減少，training days先飲會唔會適應到先

係頭10個人可以用$2500報

痴撚線
有無人會報

上面班人睇清楚好啲喎
佢係話6月14-27 早鳥 $2500 十條友喎
唔係一個人2500喎
邊可能咁貴

雖然kof 開始想賺錢都係不爭嘅事實

3000上6Hrs都500Hr

//報名費:
正價:$3000
早鳥優惠:$2500(14-27/6)僅限頭十位***以入數時間為準//
頭十位WOR

有冇按摩槍介紹
岩岩試左支700蚊都幾舒服
但唔明同幾千蚊果d有咩分別？

好似係頭十條友每人收$2500
之後每人$3000

直情係啦

屌 我自膠 真係2500一個
對唔住各位Ching

Kof 可以仆街含撚死了

3000/30=100
2500/10=250
早鳥仲貴左咩

佢地那來既自信

點睇都係early bird得十個quota

Cls 2500 去搵個有料既教練上4堂都得
使鬼係到研討

我就咁睇張圖 冇睇下面段字
我搞錯咗了

最後隨時仲要1:10 甚至更多

搵leo操 單對單都操到5堂了 加埋都5個鐘
佢地3對40 6個鐘

係2對40
Burger 同大場啲pt有乜分別

荃灣區有無咩健身室推介，係康文署做過一排想轉健身室做。

計埋Burger 3個

原來要400$ 好似有咩紀念品送不如買樽奶粉飲下算 唔知後面果兩組人會唔會都係同而家一樣 內定哂 希望唔會啦 康文果位師兄好勁

Btw佢地圍內教練都收好貴 想知市價係點

佢8.5kg fat應該要at least 4個月(算好快)
佢本身都冇咩肌肉同埋0減脂經驗

Burger 當佢係主持人算啦

但話時話 KOF唔係仲有個人架咩?
佢比人飛起咗定咩

請問我4肢幼但肚腩係咪食太多鈉所以搞成？
姐係太多加工食品？

講起又係
之前一個白衫Burger一個黑衫冚Burger

原來musclepharm 隻 100%casein 無咗
又平又好味
飲過ON好難溶變咗一大舊
有冇巴打師兄推薦

其實人地都要營運，靠自己賺錢有乜問題
又唔洗仆街死掛
唔通人人都冇錢搵好咩

係
所以clean bulk先係皇道

400係學生價
成人要500

呢到d人係咁
Jeff拍咁多片都係賣program,好多人都有買都唔平添

果個jeff阿麻

收下錢都要含撚仆街死

原來$2500一位係無問題

你攞jeff同佢哋比，你唔講我仲以為自己之前用左$2500買佢個program添

我諗上面唔係話唔準收錢
而係個價錢好似太高

$2500 留黎驗下腦先

明明明碼實價，講哂會做d咩，都話人同大場冇分別
雖然我都唔覺得係便，覺得唔值咪唔好join，咁都要仆街死真係睇唔透

本地健身咁有heart，整個channel咁就緊係做生意，好似慣左乜都要免費要便咁

講真，平同貴上面班人都唔會比錢架啦

做完glute thrust比支bar頂到盆骨果位瘀左
大家是咪都係咁？

香港youtube搞左咁多年
都仲有班觀眾係咁

我最撚大隻 單手舉500lbs

仆街死係我誇張左，但係我的確唔明佢個價錢點樣定出嚟
如果你有追po，我之前係幫住佢哋架喎

我自己就跟過pt，買過program，
我已經放咗咁多錢做gym
你唔好以為我係慣咗免費先得

我都唔想評論咁多 只係Tyler呢個workshop 收$1200既話，點解kof會收$2500先？

[member]其實覺得自己進度唔錯，似Tom Holland嗰隻，不過著咗衫冇人覺得大隻先想Bulk/member]

上面位巴打係講激咗
但冇人話要KOF要免費做善事WOR
仲要前幾版先講完 今次KOF個STRENGTH BATTLE點搵笨法
再加埋今次$3000一位 討論下幾唔值又唔得?
一黎就話人覺得要免費 冇人講過呢個POINT掛

新手一問 小弟173 50kg 想增重 啱啱買咗罐 true mass 想問每日要飲幾多次同埋份量幾多？
平時兩日gym room做 三日屋企做

咁我都認同你睇法，師兄都有你見地
要等d人上完先知個分別啦

想係度做個poll
你地覺得熱量赤字情況下可唔可以增肌？/增肌減脂同時進行？

可以：
唔可以：

咪係囉 幾時有講過話要免費先得

冇試過瘀 你係唔係擺唔岩位 我擺恥骨對上

新手做左幾個月 週操4天
由26%fat cut到12% 本身食緊60-80%TDEE
操既重量加得好慢 5個月先加得1.3kg 剩肌肉量
依家想肌肥大快d係咪係時候食返110%TDEE?
定我要再操得密d?

新手可以 youtube唔少片有講 隨住training experiences一路累積 呢樣野會越黎越難 慢慢就唔可行

每日有冇食夠2.0g/kg bodyweight protein

赤字就唔肯定
但有研究講唔食多 食夠都可以增肌
除非你已經多肌到接近你既生長極限
一般新手中手絕對都增到 不過增肌速度有機會減少少

我想問各位做gym個時會唔會戴口罩

我知 但其實要去到唔可行既地步 你可能已經maximize左你既genetic potential 所以換句話講係一定得

新手一問
想問下係咪大部份動作都要收緊個core?
比如bi-cep curl咁係咪都要收緊?

無錯 其實大部分人都得 不過增肌速度真係會慢些小

我自己就覺得$2500就唔係好合理，可能我唔係佢target customers

不過佢收得貴都唔洗咁大反應嘅有料你都可以開個班，搞個youtube channel, 我都想睇到健身界百花齊放，好似台灣咁

啱，價錢要合理同符合市場價格先得架。
但Workshop $2500-3000都叫願者上釣
相反個strength battle
位位$400-500 再小圈子cap水，靠關係先入圍就真係離晒譜

雖然增肌慢左 但變相都冇增脂
上面張圖幾好 scenario 1 係先cut後bulk
Scenario 2係食tdee
Scenario 3係先bulk後cut
可以見到bulk既時嘅增肌多左 但到你cut果陣會減翻肌肉
所以長期嚟講係冇分別

學到野

食多d clean bulk>gainer
有時間既去多幾次gym
係屋企操效果不大
唔好以為飲gainer操番兩個月就有summer body

個句係我一時冇諗過就打出嚟，的確係激烈左
其他意見就係上面講晒了

想問下大家，做ez bar curl時有一邊手既綠色位，係上緊既時候會有條筋扯痛既感覺，應該可以點改善

ok啦師兄，大家呢到開心討論嘛
唉，希望香港都可以追到台灣少少啦
咁樣先會多D人做GYM

個strength battle 離撚曬大譜
咁樣呃街外人錢

我放JJ同舊骨之間

個個都話gainer咁負面，咁咩人先適合飲？市場咁多選擇，又唔會被淘汰？

想問下呢樣如果平時正餐真係食唔夠
你地會飲protein奶粉去補充番？
我諗緊一日飲3杯會唔會太多

唔係gainer負面 係dirty bulk負面
用gainer唔代表dirty bulk

新手想問下究竟重訓日嘅飲食比例係幾多先岩？

碳水 / 脂肪 / 蛋白質

普遍50％碳水30％蛋白質20％脂肪
不過因人而異 或者用唔同飲食法都唔同比例

大家有冇睇館長既啞鈴臥推比賽，好正

舉緊70Kg做熱身既時候

真係 睇得出係揀自己識既人
又冇評分 準則又唔透明

好似話有人舉到70kg each dumbbell 8下full range就3千台幣

我經常脂肪過30% 但通常係因為我碳水/ 蛋白質偏少引致

拎今日做例子，我 66kg, 食左1300卡
碳水106克（ 32%）/脂肪 61（41%） / 蛋白質91 （27%）

咁我係咪要食返多碳水 同 蛋白去拉高比例？

1300卡少左d喎 你係絲打?
其實我無咁注重比例 淨係注重tdee
因為平時食飯好難可以計到比例 除非你餐餐自己煮 當然有計比例係會好d 但其實一般健身人士唔玩到咁pro飲食 都可以有唔錯既體態

巴，之前節食亂減攪到胃口細左好多
今日食2餐所以1300，平時2餐 + 小食大約1500-1700

唔好意思咁多位，想問韌帶同半月板撕裂好返後，建唔建議繼續做？或者有冇方法練返好，麻煩晒

你有無計過tdee
太少又唔好嫁喎

呢方面問返醫生同物理治療師啦
我地又唔識你 點知你咩情況大佬

唔好意思想睇下會唔會有相同經歷嘅師兄比下建議

蛋白質食到130克都無問題

Btw 其實飲食唔應該分重訓日/正常日子
Keep住一星期7日係最好。

其實gym撚多唔多藍絲
今日係p記聽到有個pt話社會運動兩邊都唔啱
分分鐘遲吓走去做狗

手腕用力內屈小小或戴護腕都有啲幫助

有....要2500

我要諗清楚點做
我睇台灣youtuber會重訓食多啲碳水
但我自己其實都冇乜點分
因為我都食唔到太多野

係咪老左既問題，而家 35歲，岩岩做返gym
操完腳真係痛 3 , 4 日。。

跟醫生同物理治療師指示去做，你呢啲係復健，唔係general fitness 範疇嚟，教練都唔會識，除非佢係物理治療師

好灰，飲左四桶，都覺得超好味同平。 啱啱轉左飲myprotein, 完全唔同級數既味道。。。好彩易溶。。。好想買番

你都識講岩岩做返
操多2轉就唔會架啦

我就算之前未停gym前果時都係操完腳會痛3-4日

唔戴正仆街

痛三、四日係正常
唔想痛咁耐就做完腳之後立即按摩拉筋
之後每日熱敷
咁就可以大約痛少日

係囉
你話你屋企做/公園周圍無人就唔帶姐
健身室又室內又多人
唔好講人地惹你 你有d公德心都應該有啦
陣間你惹人阿大佬

我去果個細場，全場可能有七八個人，但得我一個載

我飲得仲多過你
總之食得幾多得幾多 唔夠先飲奶粉

有食夠2.2*每kg既protein
諗緊body fat去到12%係咪已經冇得再玩同時增肌減脂

重訓後的確要多啲碳水

我見你食1300卡，都真係幾少下
可以試下逐個星期加少少卡路里

比完建議你都唔好信啦 呢d傷患可大可小 睇運動復健既物理治療睇好佢 咁咪可以繼續做運動lor

操到咁上下記得deload
同埋可以試下powerlift既programme 可能幫到你

我前十字韌帶同半用板撕裂做過2次手術，宜家咪行得走得跑得，Squat同deadlift 仲可以做到1.5-2 x bw
肯練番就得，不過好多野要練strength,mobility,stability.....

26>12% 好勁
4日入面有無 1日 帶氧？ 我 而家 23% 想減到 16%

一定有啦 你仲要係新手
不過睇吓你覺得而家12%滿唔滿意
如果你覺得高翻少少都ok咁咪lean bulk

老實我都覺得貴
不過巴你果句真係太激好易令人誤會

Eric 係太古間靚場同Tyler 搞過一次big3同再之前同JT Sammy幾個教練果次兩日既S&C workshop ,我同朋友都有去
只可以講Eric 搞果幾次收呢個價錢係超值，仲要包埋勁好食既午餐
但相對出面OPS搞果d Workshop,又或者上年係ATP搞幾次健美既workshop,2500定3000又真係平過呢D

Milk chocolate 真係超好味 完全唔甜
超想搵返類似嘅味嘅粉

你myprotein飲咩味？
myprotein好似都幾平 成日都見有折

都係揀番Chocolate ja, 平係平，但隻味爭好遠。 Musclepharm 果隻直頭係好味

唔做帶氧 剩重訓 加飲食
依家覺得肌肉增長太慢

肌肉增長唔會因為你食多左野而加快
（前提係你食夠protein同唔係excessive calorie deficit）

我諗緊會唔會係食唔夠卡路里 依家剩低既體脂肪唔夠填肌肉生長所需熱量?

要睇你bodyweight既變化 會唔會跌得好快？

之前平均一星期減1%體重

算係唔錯既速度 多過1%對增肌會有負面影響

我都係過來人 做左手術
後生建議做左去算
但做完過後 physio好緊要 建議你搵出面堅有料既人幫你 靠政府既physio 只會幫你行到路 之後就靠你自己
係好多野練 我係練返重量 近呢幾年先執返d mobility 同 coordinations
行錯左路就係咁

停左兩個月重操返
第一次練返胸doms左成4-5日
做緊個陣都覺得個胸有feel過之前

但之後都再冇呢種感覺 係咪同一個情況?

除左go24有deadlift位 其他場好似都唔覺有 如果要做deadlift可以點做？教指教

有無食藍丸經驗分享
上網爬左陣文，好似無咩副作用咁

無作用添

咁我食得tdee 過多
我要減返d 先。。

有冇健身tg group？

Rpe7-8

肱橈肌發炎
Stretch + 按摩
唔好哂時間睇中醫/物理治療

睇嚟要開始deload
Rest day訓到死左都重係好攰大

食完你咪知有冇用

正常會有啲額外既platform比你墊住

google見南豐有幾間，想搭單問吓係邊間

shoulder press 部機有 d 人係正常坐係度做
但有 d 人係掉轉坐 (面向挨 pan)
有咩分別

第二種係想做頸後肩推，會對肩膊會食得應啲
但會增加肩膊損傷嘅風險，但人人唔同
有啲人柔軟度極好係無咩問題
但我就唔太得
我嘅睇法係絕對唔會做大機會令肩膊受傷嘅野

我試下下次做前拉下前臀先，因為主要係近手外面個位痛 唔該晒

如果好外側既話，按比較重要，但附近都要拉鬆番，如果唔係一齊局部發炎

用哥d 按摩球仔 （平滑）轆下就可以？

姓梁 係23樓

喂唔該曬巴打

好似無咩副作用咁 ?

賣廣告 ?

我不是針對對誰
永遠打住燒脂用既都係垃圾

果啲燒脂藥多數係夾硬加速心跳頻率去產生額外代謝 , 心臟隨時出事

我會反轉對手壓落barbell到

想問下各位師兄rest day食量係咪同平時training day一樣

係 除非你rest成個月
唔係既話無必要改變食量
如果你rest day覺得要食少d
咁不如平均哂落成個星期度 每日都少dd
唔需要話操得多就食多 無操就食少咁

除咗迪卡儂邊度有拉力帶買
做拉既動作手碗好快攰

Bc shop
一係網購

有無師兄玩開Rest Pause訓練法？
604020果種玩法 用幾多RM最理想？

去睇睇先

新手想問吓我bench press嘅時候用槓鈴推個陣手臂會不斷震，但相同重量下用啞鈴推就冇咁嘅問題

想知會唔會關我握住枝bar嘅位置事，定係直頭推枝bar個動作唔啱？

之前用啞鈴推開，最近先開始試用bar

Recovery 可以點樣加速，前日練完腳本來諗住今日練背，就係去到今日個hamstring 同patpat 都仲痛緊，聽日都唔好返啲時間就真係唔知點安排

按摩 拉筋
飲食食足d碳水同蛋白質

但係減緊肥唔敢食太多碳水，因為蛋白質都食好多。

瞓覺好重要

腳痠影響到練背 ?

啞鈴推開咩重量先 ?

Back day有deadlift

仆街成日都瞓唔好

冇操幾個月 而家又肥返 肌肉都好似走左

Deload你地會唔會做輕d?

第一次Deload感覺好空虛
做完好似無做咁

咁你 deload 原因係為乜 ? 身 / 心都無跌 watt , deload 黎做乜 ?

咁你要改改個背腳順序 , 一係就將 deadlift 放去腳 day , 我就係 deadlift 放腳 day , 腳 day 隔兩日就背 day , 完全無影響

平時點操都難操得大對手同膊，終於bulk到啲弱項有進步嘅時候個肚已經多左條車軚（但其他位置都冇肥肉）

應該繼續keep住沖大對手定係開始要收收條車軚好？
好掙扎，難得嘅成長vs肥肥車軚

我個人會揀收收車軚
bulk到15-18％體脂我就會減

最慘係淨係肥車軚好難做Mini cut
一定要大cut先收到果啲位

都係十五磅咋

推住啞鈴先啦 , 推到 30 磅先玩 bar 啦 , 吉 bar 都 45磅

大快活舊雞胸幾多g到

有人話120g 都有人話150g
自己度最好

我帶埋個磅出街食飯 覺得自己好似痴線佬
不過我都係磅一兩次 知道大約個餐幾大份 次次去果間都食返果個餐

我諗起之前有個fd 食韓燒個陣突然拎個磅出嚟磅啲肉，我哋笑撚到仆街

碌嘢原來咁重咁我都係碌返去啞鈴先

我真係試過
襯個侍應行遠少少即刻磅
得個知字一碟係大約幾重囉
磅完都係狂食 無數到食左幾多
個磅係好似個電視遙控咁大 磅到2kg
日日都袋出街

岩岩上左家樂坊15樓度inbody
想問吓佢個體重係減左衣服果0.5kg未
同埋岩岩度左個bf%比我係屋企個體脂磅低成3%

自己煎多幾次扒做餐盒就識睇架啦 , 大快活新出果時 200g 都黎 , 之後縮到得番 120-130

飲杯水再測都相差幾個% 啦

誇張左

家用體脂磅真係可以飲水差幾％

我次次都係去完廁所後度

咁咪個日唔做deadlift
大把動作操到背
好死既姐呢d野

就係恢復唔切先要Deload
上網見重量減半/volume減半都得

Deload 好隨意就得 , 恢復唔切我就多數係會排過個 routine , deload 我就多數身心疲倦時先會做

可能你Program有問題 ，set得唔好

Deload 大概會玩70%

維生最低消費 , 一般生活要自己加番 300左右 , 有額外運動又要再加幾百

你應該同你教練反映。。。

如果完左一個星期既訓練內容後
想做嗰個位已經冇酸痛
係咪唔使rest day都得?

呢排瞓得幾好，恢復得唔錯，想加快進度

試下食Glutamine zma
再加拉筋
有助回復

新手絲做gym，上年11月開始跟PT一星期一堂，到一月中因疫情關係停咗，直到5月中先開始返。
而家一星期會跟1/2日 PT做，另外自己做多2/3日weight training ，多數練 glutes同腳。
而家練完之後個一兩日已經無好似初初做gym時肌肉痛，係前兩星期第一次操胸，操完痛咗3-4日。

想問下肌肉唔再點同痛係唔係正常架？例如琴日自己操完背之後背肌即時有啲感覺，但訓醒教又無咩野。

覺得無問題咪上囉
我通常rest唔rest day睇感覺
例如平時輕鬆蹲到三餅 點知今去到兩餅半都覺得辛苦 咁就代表要rest day了

有啲人集慣咗強度就唔痛 keep住越做越重就得

有好多種可能性
1.動作姿勢唔好 唔夠刺激 借左力
2.強度唔夠 重量 下數 組數 休息時間
3.其實唔洗太追求酸痛 最緊要做果時有感覺到用力 舊肌肉夠應 因為你初時太弱 身體唔習慣先會咁酸 做耐左gym 身體習慣左會越黎越少酸

咁我試下加重啲，可能太就住自己，拉cable有時加左2.5kg做到第6-7下就無力，寧願減返2.5kg做多幾下

多謝巴打
我無好認真咁記低每次自己做唔同動作既重量 下數 同組數， 可能要認真紀錄低先得
休息時間組與組之間休一分鐘
轉動作會休耐少少 3-4分鐘咁

可以試下dropset superset做到力竭 如果都係唔痛 啫係身體適應左 唔洗一定要追求痛

你有教練其實可以直接嗌佢砌比你

我跟飄牙教練，佢好似hea hea地咁，我啲飲食佢都無叫我好好控制食，我係上網睇先知減脂食少過TDEE/ 操野個日食多啲protein野
唔知佢會唔會肯砌俾我

操完腳痛3,4日唔係好正常咩

係

下次試下先
如果做完dropset之後我應該休息幾耐先做下一組？

Volume照減半？

唔係操野個日食多啲protein野
係每日都要食夠自身體重1kg x1.5-2.2克蛋白質
呢d hea教練咪撚幫襯啦 轉人啦
淨係睇你操野洗撚佢咩 每堂收你幾百
籃球教練都唔係睇你射波教你拍波就算啦
係要教識你籃球規則 飲食同你平時唔上堂點安排都無教 咁咪姐呃飯食
你一星期淨上佢兩日堂
同你會另外自己操多三日 個課表係完全唔撚同

一樣 一分鐘

唔好做drop set super set
睇你知識肯定新手 做呢d set要姿勢掌握到先玩 你鳩推好易傷

呢個真 我之前上pt 佢都有教我lean bulk點樣食最好同埋教我揀ppl 定bro split 。不過都要你肯主動去問先得
仲有平時做gym，都可以拍低啲動作俾佢睇，用黎confirm。

咩動作都要掌握姿勢架啦 唔做dropset就唔洗掌握？ 做dropset用唔同姿勢做？ 唔知你up乜

Dropset要係練到力竭啲form都唔可以散哂
舉到力竭果時keep唔到個form輕則用左其他肌肉代償重則受傷
上面位ching新手仲要絲 叫人dropset真係唔係太適合
好老實講dropset superset都係啲高階啲嘅技巧嚟
仲係新手期要加訓練量又唔加重 除左dropset都有其他更安全嘅選擇 例如喺節奏入手 離心果段hold耐啲

未掌握好姿勢 drop乜鳩阿？
推胸用肩去推 drop黎做咩？
dropset最尾果幾下 佢又無力 又唔識姿勢咪傷囉
咁不如普通3組12下 推到掌握到個姿勢 先drop啦

屌原來絲嚟 sor

就算巴都唔好啦
佢連組數下數都無計
似係入gym部部機都玩下果d新仔
果部機練緊乜可能都唔清楚

佢仲要多數練glute同腳
呢兩個都幾難dropset下
傷左下背就仆街了

又話有教練跟

你追下post睇下佢教練教過佢乜
你就知

得罪講句 有跟教練都要上嚟問
個教練supportive極都有限

換撚左佢啦

都算係 減33%左右
3sets of 5
2sets of 10咁樣

玩完一星期都差唔多

Rpe8!
Doms係一個指標，但初學應該focus technique

咁你都要主動問既不過你都係換教練會好d
你同佢都好似一舊雲咁

點解d大隻佬話唔食飯 ? 我地一般人做洗唔洗戒飯 日日食瓜瓜菜菜當飯食?
唔計健身因素 係咪話飯好多糖?

冇得唔計健身因素喎 大隻佬都食好多飯嘅 你google下Ronnie Coleman兜飯大兜到仆街

只係佢地分唔同時期食多與少 增肌期就食多啲 減脂期就食少啲 上youtube睇下

巴打們 有冇邊隻粉係肌肉修復最好

唔關事 手腳有冇汗已經差好遠
除非你同一時間度 咁可能有可比值

本身試過未先

咁唔洗試住食多啲嘢先雞胸夠做

咁你應該轉教練

老實講 新手做DROPSET冇意思
你第一次痛係因為耐冇郁
之後唔痛 一係ECCENTRIC 冇點FOCUS
同埋冇做D LENGTHEN MEUSCLE 既動作姐

新手，目標係做到pull up

而家做assisted pull up
動作應該就岩既
逼自己慢上慢落
但做左一set就開始無力
hold唔到個人

呢個情況維持左1個月
為左改善 我做多左lat pulldown
同埋拎住2個啞鈴行
但力量好似無改變

我push 既動作 做多左真係有力左
但pull既動作就無進步

有無師兄可以比下意見我

補充少少 我最近開始跟PT 執岩動作
一星期練5日
push pull leg push pull咁

發覺動作做得岩 慢上慢落
有效好多...

有跟PT就問PT
如果你跟都要上黎問既 換咗PT佢
你文字表達同見你落場做其實係兩回事黎

肺炎停gym到啱啱開始做返
停之前第二間尖房做Bench press做到22.5 12下
而且做完仲好好Feel會pump漲曬
啱啱開始做返轉咗做247 做緊15kg未到12下已經力竭咁滯 做完仲冇咩感覺 只係好攰 冇pump漲feel
望住自己跌咁多力真係好灰身型又走走地樣 冇曬動力

有冇師兄分享下心得點追返進度同渡過呢段時期
另外想問247做inbody要幾錢

我停gym 個期走左去做街健，力量冇乜點跌

另外，247 做inbody係免費嘅

邊個仆街教你慢上 要爆上去！

我跌到超級頹覺得自己廢咗好多
脂肪又多咗 肌肉又少咗
都唔知增肌先定減脂先好

姐係同駐場講想做Inbody佢就會幫你？有冇話有咩限制 例如一年只可以做幾次？

增肌/減脂要靠其他ching解答你

inbody 就你答個staff 講要做inbody 就得 無限次數
不過正常一個月做一次都夠了

減脂先
減脂比增肌個視覺效果明顯好多
對大部份人嚟講呢樣嘢俾到好大動力
除左啲玩左好多年嘅資深ching體脂俾佢地玩弄於鼓掌中 想bulk就bulk想cut就cut

我唔想做鋼條瘦撚雖然有線條但著衫望落都好細粒

我咁耐冇做肌肉都少咗好多 如果我依家減脂我力咪仲會更加跌 肌肉咪會更加少？

咁你問減脂好定增肌好
我建議你減脂
咁你又唔想減脂
即係你嘅答案係增肌
咁都無乜嘢可以討論啦 你自己都有答案

我都係問下想拎下意見再衡量姐
但你咁講又冇錯喎
如果我mini bulk再cut可唔可行..

同埋最想問有冇師兄分享下心得點追返進度同點渡過呢段時期

其實你都有答案
只係想聽人講啲你想聽到嘅嘢
點cut點bulk 你train得好食得夠就得
不過我自已覺得focus做好一樣嘢先再做另一樣會好啲

屌 男人老狗咁撚婆婆媽媽
想bulk咪bulk 想cut咪cut
bulk完咪又係cut
cut完咪又係bulk

Mini cut

微cut

cut就cut 唔cut就唔cut
乜撚野微cut!

電影就電影
短片就短片

新手一般都係快上慢落去增肌 , 慢上慢落多數係老手練耐力

膊同腳比較弱，想加操。
咁樣set有咩意見？

胸三頭1日
膊腳1日
背二頭1日
膊腳1日 loop
約三四日抖1日

謝謝🙏

Strength黎講 concentric個下要全力爆上去先練到
有幾快爆幾快 當然前題係發力同姿勢都正確

要睇你動作點安排 如果day2推膊 咁day1推胸既fatigue會影響你第2日推膊

正解

瘦底想練 但有咩入手既方法 全民練武

岩岩開始左減肥1個半月左右
無去gym 多數都係屋企睇外國workout片 練1個鐘左右
有氧既話 真係好少 唔知係太重定心肺唔好 跑5分鐘已經極限 強逼跑落去就會頭暈 對眼望野會勁花 同埋好想嘔
飲食盡量戒零食 食得健康左 計埋卡路里 每日維持1400左右 飲水每日都多於2.4L

以我咁既體重 應唔應該加有氧落去？跟片練跟到好悶好頹 去跑步又維持唔到40分鐘

同埋 係咪得join gym先有得check inbody架？ 比屋企個磅搞到好頹 唔想再忍口同減肥 以前無點戒口無做運動都係呢個體重同身型 依家肯郁同戒零食都0進展 真係好灰

有冇減脂既巴絲指點下？

睇你應該頭三日都未夠就想放棄 , 唔信跑左1個半月個心肺都無進步囉

Inbody度完13.8%
家用體脂磅 18.5%
信邊個好

旺角家樂坊15樓有免費inbody
跑唔到就試下搵條斜路急步行

水份呀 ?

你平時講野都無頭無尾 ?

Bf%
你度完inbody會同人講有幾多水份

點知你啫 , 我主要睇肌肉量多

跑步係最近開始 sorry我無講清楚 之前一直都係屋企練

但練心肺真係好辛苦 以前有打籃球 一練體能 要跑步 就想死 跑一陣就頭暈 眼花 同埋想嘔 有時會嚴重到聽野會矇 雖然唔係次次都係咁 但呢個問題係一直都有

有冇跑開步巴絲解答到我呢個問題 係有病定心肺好廢？

想問下師兄肥仔波要點減？應該著重減脂定操肌？
自己一個人行入gym咁識操🤦🏻‍♂️

想問家樂坊15樓 係gym黎

心肺正常捱過頭七就會適應 , 心肺都係肌肉 , 跑完都要食夠蛋白質 , 當平滑肌強化左你就會發現 cardio 嘅樂趣

唔係gym
百貨公司咁上下 有部機放出黎自己行埋去用就得

Amway 黎

想問下你地用db做shoulder press會企定坐係度做
我上網睇條片話企係度做個動作最有效率
但我見大部份人都係坐係度做

上星期五跑同行完之後 係運動場拉完筋 休息左陣 行番屋企個段路 差啲暈低 頭暈同想嘔 心跳好快 其實咁樣我跑唔足40分鐘 係咪一樣都消唔到脂？ 跑5分鐘 行左1分鐘 再跑多5分鐘 然後快行左30分鐘再跑多5分鐘

跑完之後 肌肉痛左幾日 今日諗住再去跑 又落雨

未去過 搵次去試下先 會唔會有人sell野架
佢個隻測體脂同gym個種一唔一樣？ gym個啲會有埋張紙比我睇

心肺底差 , 頭七跑15-20 分鐘好喇 , 中途扯蝦就休息 , 唔需要死頂

心肺適應左先諗消脂啦 , 無得急

咩效率先 ?
core 差都係坐住做先啦

坐喺度做做得重
企喺度做就muscle activation高
兩種各有益處
有啲似啲人話做bench press腳離力個胸會activate多啲咁 但無左leg drive同arch back就會推得無咁重 變相個重量帶來嘅張力就細左 同埋overload個潛力又無咁大 應該除左activation之外都要睇埋個動作本身嘅潛力
利申 兩樣都有做 可能一個月企 一個月坐咁

應該講緊muscle recruitment
企喺度推啞鈴會多啲中後膊

企係度做要多啲core力量去平衡 舉個陣會易啲左搖右擺 所以相比坐係度做通常舉得冇咁重 但多啲肌肉參與

坐係度做有櫈頂住 可以擺多啲力去膊頭度 同埋安全少少 比較focus膊頭肌肉

大家點睇full body 4-5日？

將本身bro split動作平均分散

冇人sell 有紙比你睇

好 唔該巴打 依家會諗住一星期跑番一兩日

如果平日做既時間有限
兩款揀一款你地prefer企定坐

搵日去試試先 成日以為個層係保險公司黎

但係用啞鈴做企立推膊拉傷過幾次後腰 , 用 bar 做就穩定好多 , 不過我支 bar 送左俾人 , 無用 bar 推膊好耐

係咪因為core唔夠力用咗下背代償

未必一定要揀死一個
周期性咁練咪得 可能1個月企 1個月坐咁
不過真係要揀死一個嘅話我會企

不過跑步都有技巧 , 否則會跑跑下肚痛 , 腳板痛之類 , 你去啲跑步 post 睇下先啦

自問 core 唔算差 , 但都驚左DB stand sohlder press

我咩玩法都試過
我而家係單膝跪地咁推單邊膊

師兄係唔係未夾實屎忽去令pelvic neutral
正常pelvic neutral左 再加埋bracing 下背應該安全
定係腰冇舊患未處理好

想請教下膊頭應該要點練？
我平時分4日做
胸+二頭，腳，膊頭+三頭，背+腹
依家操其他既位都keep住有進步
Bench press 70kg , 深蹲 87.5 kg , 硬拉 120kg
但係個膊就真係卡左好耐關，
做瓦鈴肩推 20kg 10x4 ，再做飛鳥
呢兩個動作就每次都會做再加一至兩個動作
肩推呢20kg我諗個強度都8-9
係咪要減磅做?

原來要夾屎忽 , 我通常叉大對腳企
但我用bar 推就無問題喎

試下獨立一日操手
玩返一頭半個月就知係咪二頭三頭拖慢左胸背膊 好似係

full body3-4日 幾好用

BP 70KG , 但推膊得 20KG 又似乎太過份

操完背胃痛係咩玩法 明明冇做大重量又冇乜點用core但就好撚痛

我本身係手一日，之後覺得好似曬左日咁先轉左依家咁但個陣都卡緊關 到依家都幾個月

我自己都覺，本身都知個膊係好弱，但練極都卡

我有冇理解錯 dumbbell 20kg每邊定20kg total ?

其實都不外乎 加重減下數 減重加下數 加組數 tempo

以前睇過啲 youtube , 講過上胸同上斜肌弱都會影響推膊 , 你上胸平日練得好唔好先 ?

卡左幾個月 不如deload轉program

企shoulder width咁上下就夠

用db推多左一度力將db向內收 core stability demand應該大過推bar 同bench press一樣原理 所以db理應推得輕過bar

你夾硬跑，條氣唔順咪暈。
就算做gym都係，如果練腳太chur 抖唔順條氣都會暈

每邊20kg，減磅會好d?

我上胸推22.5kg 8 x 4 , 大概強度應該7

做輕啲 但focus多啲離心

Bro science

拇指嗰位

想請教下咁多位有run過linear progression嘅師兄 做5x5 bench press最多做到自身體重幾多倍先開始要轉programme ?

輕重量多下數練線條

無進步 覺得唔夠刺激咪轉

連登無人玩Rest-Pause練法？
尋日問過 一直無人理我

咁如果呢加係BMI標準 , 冇過瘦同肥 , 想大隻d係咪要餐餐烚雞

自己研究下kofgym d教bulk,飲食,tdee片先問問題啦 連咁基本野都唔自己做功課 好難教哂你嫁喎

唉 幫你搵埋片

鎖骨有得練

有，扑斷佢等佢修復就會愈黎愈粗壯。

不過鎖骨修復好慢。

想問依到有冇街健既師兄？普通gym想轉街健有冇咩建議？

咁扑斷條J咪可以練粗d

有骨就係

唔識街健 淨係知core需求好高 今日開始練好d core冇死
Dip同pull up可以係gym入面由assisted dip/pull up練起

thxx

練多d straight arm strength

係咪真係要跑得多先無咁嚴重？ 以我依家體重同體脂 驚膝頭頂唔順 因為肥係下身 每跑一步要抬起腳 好似有負重係身咁

唔好諗呢d啦
成日想一步登天
跑到幾多咪幾多 慢慢加距離加速
咪撚理減唔減脂啦
你學數學都學加數先啦
如果個個小朋友都問學加數做唔做到數學家嫁
咁搵鬼學數學咩

Tdee

頂唔順就唔好慢跑
急步行 拉長啲個時間

回錯
補充返 唔係回你膝
係回你係咪一定40分鐘先減到脂

有冇巴打飲過the protein works？
好似冇乜評價
利申：飲開On 想轉下其他

轉Mars

利申：冇錢轉

Mars堅貴 10蚊份
Luxury 當甜品慳住飲 平時就飲myp

唔好練腳

其實呢樣算係犧牲定係好處？

其實操腳個日訓唔到覺係咪真

好似逢親操腳都好難瞓得着

有冇咩gainer 推薦？有冇師兄飲過d冇咩爆瘡嘅

如果唔食pre workout同protein 係咪好難增肌？

唔係

唔食pre workout同「protein粉」無問題
但平時要食夠蛋白質

咩名

諗起之前睇片睇過有人拉seated row拉勁重 然後條cable斷左 條友係向後飛打左個筋斗

師兄們平時係邊到買健身衣著？

其實跑幾多都會消脂，即使係5分鐘，問題係消得夠唔夠同個效果，跑40分鐘cal loss實大過20

另外2個重點

1係heart rate，一般講120-140/min對後生仔嚟講可以針對脂肪會好過160/min+，但講緊要好長期跑先會有個分別，即係話日日跑跑足半年，140嗰位淨計消脂量per輕11kg可能多過160，但係身體size顯示出嚟嘅可能都仲係未有分別

2係你個舒適度，如果你唔係玩特別專業嘢，減肥係長期功課，你跑到160但又暈又腳痛，1星期後就唔跑揀個啱自己嘅節奏同時間長期keep住就可以，日日少少辛苦咁跑20分鐘，keep到已經好好

1又真係幾重要。
好似小弟跑步係用嚟練體能而唔係減脂
好多時都係玩節奏跑/全速跑特定距離，消耗嘅總能量一定少過慢跑1個鐘。
但長期慢跑其實對練體能嘅效用唔大，呢啲都係取捨黎

所以都係要睇你目標係乜

我宜家食緊體重1.5倍 但唔肯定夠唔夠

咁計就算唔夠都唔係食得少先
食得足真係唔駛飲whey都得嘅

首先 人地落磅係用盡一切既方法
而唔係仲問緊有無得偷懶

你明知就咪撚再跑啦 拎幾千去做下gym

玩呢部機成日都好似差d抽筋咁
明明每次gym都堅持做10分鐘拉筋

操之前唔應該做靜態伸展 應該做動態伸展 操完先做靜態伸展 下次試下改一改 睇下仲會唔會抽筋
同埋食返夠potassium 姐係食蕉 唔夠都會抽筋
水都唔好一次過飲太多 都會增加抽筋機會
如果仲會抽筋 咁就係hamstring未適應到 應該越做會越少抽筋

下次試下食條蕉先去做
有次leg day練到爆汗飲太多水
玩呢部機差d嘔出黎

我一開始都係仲要我細個玩跆拳道拉到hamstring都算幾鬆
之後做RDL冇做呢個
過左半年做返又冇問題

不過果半年我好多技術改善，例如核心啟動，臀部激動，所以我都唔知係邊忽直接改善左佢

計埋熱量 淨食 protein唔夠

上面篇研究話連1.6x 體重 protein intake 都唔夠，最能夠build up 到 FFM（Fat Free Mass，姐係肌肉）應該差唔多 1 磅體重= 1 克蛋白質

即係我宜家47kg 要食至少100g protein

絲嘅話應該一日一杯protein smoothie,兩餐肉+菜都夠嘅

食到幾多就食幾多
佢建議1kg體重食2g protein最理想
但都唔係食唔到2g就唔識生肉嘅
盡做啦

上面篇review講 多過1.6g per kg體重 唔會特別幫到增肌
但個人睇法係身體應付到嘅食多少少無壞嘅

新阿爾克馬爾

一磅體重一克蛋白質 咁47kg食 100g有咩問題

柒咗 睇唔到後面

因為我唔飲protein 靠食嘅話要三餐都雞胸先得

我都諗左一諗
我覺得佢應該係文獻話1.6g/kg體重然後再食多啲所以先講1磅/kg體重

三件手掌大細嘅雞胸（160g左右）就夠100g protein了
對女仔嚟講應該唔係真係好難做到
但呢度嘅大隻ching講緊要一日食200g protein
唔飲粉 一係食到嘔 一係食到窮

我計一計原來都唔難喎 我盡量想食原型食物唔想飲protein
200g唔飲粉真係食窮 一日一袋雞胸

係咪我誤會左個文獻？
唔係一磅體重1g protein咩？

但圖表顯示參與統計嘅人1.62/g/kg/day 以上增肌效果唔明顯

上面果位ching引嘅文係講多過1.6g/kg體重唔會對增肌有更好效果（即係1.6g/kg係最好效果）
咁樣理解就啱
但基於身體對唔同protein source嘅使用率唔同
所以喺唔會加大身體負擔情況下食多少少無壞嘅
所以就係大約 1g/1磅體重 即係2.2g/kg

邊個話篇文講1.6g / kg 唔夠架
講講下仲變埋 1磅食2g , 單位都變來變去

好似睇你programme 如果係full body可以食到2.0-2.2 Bro split就1.6左右 唔記得確實數字 印象中係咁上下

Yes
但要考慮埋protein source嘅問題
有啲protein source你食1.6g 可能得1g俾身體用到
又有啲可能係1.4g用到 所以理想係唔會俾到太大負擔身體下食多少少

應該係睇energy intake
Energy restriction果時會suggest食多啲去減輕肌肉流失（呢個應該大家都知 唔駛引文啦）

另一篇文可以參考下

160g 一件雞肉係唔大，但會好飽肚，我諗你食到一半就會想反胃，仲要一日食三件，要做好心理準備

Sor我睇返篇文佢又真係有講full body要食多啲

所以飲whey 好處係吸收率比較穩定，但都唔到9成

無錯 其實都只係一種平價+易吸收嘅protein source
但俾人妖魔化左 覺得係藥咁 食左就會大隻

不嬲蛋白質需要係同運動量有直接關係，篇野好多都講得唔夠詳細

Systemic review係咁
要睇detail要逐篇搵返
我地唔係做科研 剩係想知佢地個結果
睇review都夠了
我返工已經係日日睇論文

有錢既就買GREEK YOGURT/ COTTAGE CHEESE食都得

所以柒咗

whey 真係平好多，好似我日日烚雞扒，三塊去骨雞扒1kg 要 $30, 拆皮清脂肪 , 煮好晒就得番 500g 剩 , 分三餐食 , 做咁多工夫都要平均$10 一餐肉 , 而飲 whey 一次都只係 $3 , 仲要方便好多

想問各位師兄平時邊到買肉食？咩價錢
想買嗰啲大塊嘅雞胸但係凍肉舖竟然冇得雞柳

因為我有子宮肌瘤 唔肯定飲唔飲得蛋白粉
同埋蛋白粉通常加左好多代糖 驚對身體唔好

我反而覺得碳水先最撚煩

一般又真係好多代糖，不過whey 有無味版， 飲落係苦苦地，唔係個個頂到

碳水好簡單， 即食麥皮 , 用 whey 開水 , 一日食一兩百g 無難度

我係蒸薯仔

雞柳好食過雞胸喎，急凍雞胸真係好少人賣，唔入貨真係唔奇

有冇師兄有/會考nasm?

子宮肌瘤 只係唔好食大量既豆類就OK
同埋反而要留意既係BPA同DEHP緊要D

Hktvmall有

thanks

我見isopure有隻無味嘅 諗過買黎溝無糖朱古力粉當朱奶飲

你要睇清楚， unflavored 先係無味 , 寫0 sugar 果啲係多數有落代糖

呢隻好似幾好 無添加

我仲成日食天貝當蛋白質來源添

好野黎但好貴

Leg Day做Squat驚上唔返嚟唔敢做到力竭，但又覺得唔過癮

師兄平時飲開咩牌子？幾錢左右？
我上網睇isopure呢隻sell成分純 但一份要十幾蚊

普遍師兄唔係on就allmax或者myprotein
因為平得黎又好味

做Bulgarian split squat做力竭

飲開 $3 一份嘅 myprotein

myprotein 都有 unflavored , 不過我飲會生濕疹

真心，如果唔sure食唔食得就問左醫生先
連登仔好多時都係一知半解，唔好盡信。
始終sport supplement同藥唔同，唔係well regulated，所以有咩病都盡量唔好食。

想問下點操上胸先好feel啲

睇緊nsca cpt本書

大家增肌果期係咪都會出現水腫？
呢排發現我塊面越黎越脹
以前明明好尖，宜家圓dum the咁
係咪減脂期身體水分少返又會好返？

係safety rack做就唔驚上唔返

上堂加考成皮幾野

理論上會 因為碳水吸收多左 會多水份左
但我個人又無乜呢d分別

喺Gym唔係成日有Safety rack
有時諗如果唔夠力係咪將支bar向後掉

空手/用輕既resistance band係屋企得閒做下幾set 慢慢build up mind-muscle connection 留意多d肩胛骨既位置 一定要個胸前過膊頭

我自修 淨係比考試錢

應該即日已經行唔郁

原來可以自修
本書係咪amazon買？

係 不過唔係講咁易 有fd試過唔識掉整親

咁係gym room點操先有用

可以 淨係bk考試就得 不過本身冇返d anatomy同phy bio底未必明 書可以買ebook version

社科人 我都係去食屎好啲

T-spine mobility唔夠 打唔開胸椎會令你推胸冇咁好feel
試下做d t-spine rotation既warm up 再做幾下pushup
Bump左個胸先做working set

加油

以前屋企玩 high bar , 喺梳化前面做 , 一腳軟就瞓落去

睇啲 YT 都好強調練上胸要先打開胸椎 , 多數會用夾上胸做熱身 , 不過我試左好耐都唔多清楚自己有無真正打開左胸椎

Arch upper back既時候 feel到mid&low trap夾實 lower back又冇夾太緊就係
因為打唔開胸椎既時候 身體會自動arch lower back黎compensate

其實糖份影唔影響增肌？

每日50克建議攝取量根本一下就爆
飲杯奶又12-13，食個蘋果差不多20
就算食蕃薯100克都成5克

ok, 留意下先

睇錯下嘛 脂肪50g就差唔多

增肌要糖喎 , 運動量高又可以食多啲 , 減肥又唔運動先要限得咁低啫

佢話添加糖，咁食物本身嘅糖份係唔計？

添加糖應該係指單糖/雙糖 , 即係蘋果都計

CHO建議黎
不過日日做運動就另計其實

糖其實係inflammatory factor黎 少食無壞

因為我之前日日食生果，
有時一日食2個蘋果
最近一計發現

開餐， 今日tea 都係食雞扒，但今次唔係煎而係用滾水烚熟

140g

其實大快活個雞胸飯都算係咁 200g雞胸 $46有野飲

自己煮都要 $40
不過成日縮水 , 得番 120-130g

佢個份量好唔定
我計佢130g算
蛋白質寧願計少都唔好計多

喂大佬，一日2份生果點會有問題

之前日日兩隻蕉 , 食到腰肥左 2 吋就無再食 , 啱啱先減番

唔該唔好亂講 真係好多人見到會驚左生果架。
添加糖係唔計天然水果/奶類製品入面既糖。
但如果你人工地抽取水果入面既糖出尼，再加去其他食品，咁就會變成添加糖。

有冇諗過係因為「你食多左卡路里」，而唔係因為你「食多左生果」

但實情係營養師都唔建議一日食多過兩份水果

嚟緊想報gym, 有冇師兄試過snap fitness?好唔好？

唔係巴打，我係睇總糖份姐
因為會食其他野都有糖

所以想攪清楚個建議量50克添加糖究竟係指乜

即係我正常食菜，澱粉食物如蕃薯，南瓜等都有糖
咁計唔計50克度呢？

當然一啲非天然食物，零食，雪糕，台式飲品就肯定係添加糖啦

其實添加糖同非添加糖都係同一樣野 , 只係含水份唔同 , 最後都要一齊計數 , 唔好以為天然就會健康

係....所以睇返我個apps
我好多時都唔到TDEE
但糖就超晒標

我就好少爆 , 生活習慣問題 , 買乜都會病態地睇糖含量

咁我又冇叫大家狂食生果
因為正常人每人所需卡路里都有limit，食太多生果會變相減低左食其他野食既quota，從而搞到營養唔balance。
CHP建議係「每天應進食最少兩份水果」，留意返最少呢2個字

我有用秤秤過

唔計。
天然野食既糖計去total carbohydrate intake就得

新手想問
重訓同帶氧點mix 先可以減脂但唔會令到肌肉流失

食夠蛋白質就唔易流失架啦

世衛個食生果建議其實係基於額外礦物質攝取為主 , 例如維他命A、葉酸、維他命C、膳食纖維、鐵、鈣、鉀、鎂、鋅等 , 對糖係假設甜度 10 以下 , 但而家啲日本生果都好難搵到低過甜度 10 , 所以糖方面係要自己執生

除左蕃薯 有冇咩碳水減肥一流？

薯仔

食慣麥皮
薯仔蕃薯要煮好耐

我掉哂落氣炸

QUICK COOK OAT/南瓜

煤氣費

氣炸

有無介紹

Germini
之前hktvmall特價 700幾
我三餐都用佢整

哇 , 大部過我部 laser print

有無細機

細機煮得一個飯碗咁大嘅野

實有 但要自己搵下

研究左一陣 , 想買呢隻

呢隻好多人用
你唔怕好多港豬/藍絲嘅話可以去搵下fb啲氣炸group
勁多食譜
執一執就可以變我地嘅健身餐
而家cheat meal都係自己買料煮

試下 焗蛋 烤雞胸 焗薯角 蕃薯
我西蘭花 蘆筍都會氣炸食

啲人話會電費平過煤氣 , 屋企個女人日日蒸蕃薯 , 我就破產

全部試過哂
覺得煮嘢食多咗啲樂趣

betagro無激素雞胸好好食
係就係貴咗啲

屋企有張健身椅體啞鈴，上網睇左幾條台仔平胸臥推，上胸臥推，鬼佬都睇左幾條

跟足做完一兩set,唔太feel 到個胸肌攰
姐係做錯姿勢？？

有無夾肩胛骨挺胸

肩鉀郁動幅度好細 好挫敗

有睇條鬼佬片話個膊平訓落個bench 到果陣，盡量放後
會唔會有條詳細啲既片介紹俾我？

Search scapula retraction bench press/臥推 肩胛骨
超級多教學

係咪姐係咁？

類似啦
呢個角度唔係好清楚
唔敢100%肯定
但就咁睇佢係肩胛內收左將個膊帶返去個好嘅臥推開始位置嘅

著住衫教 scapula retract ? up 半日都唔會明啦

但佢係推bar, 我推啞鈴有無分別

分別不大
目的都係令到胸肌參與多啲同防止受傷

南瓜好似話高gi

啱啱買無激素$50/1lbs 有冇平啲推薦

Yes

有
啞鈴個 scapula retract 會郁 , 重點係舉到頂時肩部唔好向內收就算係夾左背

喊出嚟
報咗康民處訓練班
諗住做完拎證有得做gym
點知早上8點睇咗做晚上8點
結果去唔到
又要再等過

下次報名係咪己經無優先權報

返少一堂唔影響畢業

如果係得一堂嘅速成班就只能講句弱智

朝早返工
報名無睇清楚
無諗過8點咁早開始

我係一餐一杯白米 未煮都200g

有睇開都知大把人朝早 6 點就去排隊執雞 , 個班成 3 個鐘 , 返到夜晚 11 點咩 , 康文收 10 點

其實做膊 做front delt raise ,overhead press, mid delt fly, rear delt fly 同facepull 夠唔夠
5 sets 10 reps

白米

不了

其實高gi有咩問題

其實有計營養素同卡路里嘅話問題不大
只係低升糖食物唔會令到血糖同胰島素大上大落
有額外嘅好處姐

More

自己google啦
多撚到背唔到

gi 高會令血糖標升 , 血糖標升身體會產生胰島素去抑制 , 而胰島素會將碳水轉化成脂肪而且加以保護 , 令身體燃燒唔到脂肪

但另一方面胰島素又可以幫助肌肉合成 , 所以運動後都會進行較高 GI 飲食

體脂魔術師

本身體脂長期個位驚閪

Ching是咪好大隻 做到咁高volume

梗係唔係啦，face pull mid delt 做好輕
我想問咁樣算唔算練晒個膊

算練晒 但太多
Split開呢堆動作去其他日子好d 太高volume得兩個結果
一係你做唔完 因為個膊冇咁多力
一係做得完 因為太輕 強度根本唔夠 個膊唔會大

rear delt fly 其實唔多練到野 , 放落背 day 一齊練獲甘好過

我用db做幾hit到rear delt 個個唔同 揀到個岩自己就得

咁你咁講係咪即係應該做膊嗰日1 set front delt 1 set mid delt 1 ser rear delt?
因為我係胸腳肩背胸腳肩背八日cycle咁樣練

新手應該set做幾多組會比較好
想睇落大隻啲 操邊啲動作？

加埋dropset會唔會好啲

依家就食緊呢隻

咁又好似少左d
你睇片學下mainlift同accessory既concept
可能幫到你set自己programme

我見jeff cavprogramme都係做四個動作，每組動作4-5 sets
所以先跟

覺得飛後 delt 個感受度同膊頭柔軟度有關 , 我比較硬 , 鎖左背之後飛背個 range 細到仆街

Front delt raise冇咩必要
Overhead press同你平時bench press已經練夠front delt

你既training experience如果同佢一樣係可以跟佢 但冇返咁上下年資唔洗咁多volume

其實我都仲係新手，overhead bar press大約舉30 kg, 呢個重量你覺得組之間抖2分鐘會唔會太多

唔係metabolic training其實唔緊要 抖3-5min都唔過分

同埋其實肌肥大同埋肌耐力係咪唔可以同時間練

Rear delt好難練

馬拉松同400米可唔可以一練？

又似乎類比得幾好

師兄咁假設如果我八日一個循環，胸做兩日，一日練肥大一日肌耐，咁樣得唔得，定係會兩頭唔到岸

我練左幾年Rear delt 個 newbie gain 都未完成 , 直到練 front lever 先開始快速強大

胸要肌耐力嚟做咩？

八日一個循環我會成日計錯經期 , 不如縮少少 volume 用番 7日好過

目標一set 50下掌上壓

如果係咁做少一日腳得唔得，腳同埋臀部都好闊，練闊啲個上身砌返個比例

睇落大隻就梗係操哂胸背膊

做咁多下做咩先 同埋掌上壓唔只用胸 你個胸未攰手臂都攰啦

同埋core

考👩‍🚒

咁做多啲cross fit好似好過做肌肥大

考掌上壓就直接做掌上壓啦
我同成班師兄弟一齊練每次都係做50下
做唔到咪做到做到為止囉

Burpee你練好未呀

Burpee ok, push up 同 pull up 未

pull up 最難偷雞 , 又要直手又要過 chin

我個師兄同我講⋯⋯
要做引體上升點練呢？做引體上升囉，我唔理你點做，總之首先個頭要過到條槓，過到七次啦，再用正確嘅姿勢去做返。

好彩冇信佢
（利申：3月一下都拉唔到，依家一set拉8下）

如果啲人肩胛骨flexibility 差chin過唔到bar，咁點算

簡單：你每日狂拉，不斷拉，唔過頭就拉到過頭為止，身體會慢慢適應。

複雜：操bicep 操trap操lat，留意要activate scapula。flexibility到咁上下就做Australian row

我夜晚落公園拎條band自己拉
人重背唔夠，減緊磅

練咗反手先再連番正手會唔會好啲

減左磅先再拉
專心減肥先減到自己開始滿意自己身材，先再重訓啦
我3月89kg ,5月得返69kg
依家73kg但冇肥過

點解要滿意自己嘅身材呢？因為如果唔係真係乜鳩動力都冇晒

反手太用bicep.......

因為分咗手同埋想考消防

師兄你兩個月點瘦20K，我而家80K，希望瘦多10K

普通小肥身形嘅話
其實練三四個月就過到關㗎啦
倒不如花多啲時間留意吓時事
Interview有用

肩胛太硬就做闊手啲

闊手咪仲難

食清啲 做運動